警察總部食堂經理 因 612 辭職

警察總部食堂經理因 612 辭職

為求立即離開，賠一個月人工抵銷一個月通知

食堂經理：我接受唔到做幫兇

＊ ＊ ＊

38 歲的 Ricky，原先經營生意，乃後從事物業管理，三年前加入飲食業。2018 年經引介到警察總部主理 canteen。在 612 出動的警察伙食，部分正由該食堂負責。

「我真係接受唔到自己再服務佢地。」

Ricky 在 611 通宵工作準備飲食，並騰出地方供警察休息。612 早上放工回家，便在新聞見到警察放催淚彈、揮棍開槍。

「好似我提供飲食喂飽佢地，等佢地有力出去打人。我接受唔到自己嘅工作。」

「大部分警察畀我嘅印象都係普通人，平時都算有禮貌。」但每當談到政見，分歧就會顯現。Ricky 在食堂耳濡目染，皆是對政府的支持。「我只係一個普通香港人 － 香港人有種特質，叫善忘，過得耐就會漫漫丟淡。」

但去到 612，Ricky 不再覺得工作和立場可以區分，「我有一種幫兇嘅感覺，好似係佢地一份子，我唔想再為佢地效力。」終於毅然請辭，辭呈上書離職原因：I refuse to serve evils。

613 早上，他將辭呈放在上司檯面，一位同事出於義氣追隨。「上司同老闆都打電話嚟問我咩事，叫我考慮清楚。佢地好想勸我返，因為我走左 canteen 真係會有啲麻煩。我老實同佢地講，佢地都明嘅。」

一般離職須預先一個月通知，為了即時生效，Ricky 賠償一個月人工達兩萬多元，不用再回去，「我唔想再對住佢地。」

「我由細喺香港大，而家嘅警察變哂質。」他解釋親戚中有長輩是警察，行將退休，對警察在 612 所為大感不滿，批評開槍違反守則。長輩並說從前警察敢違抗上司不合法的命令，「而家嗰啲。。。就算有唔同諗法，點會夠膽講呢。」

警察總部只有兩間食堂，兩名經理。Ricky 明白訪問出街，很多人都知道是誰。他並非毫不遲疑：「其實我都唔知自己點解會咁。我有兩個女，有屋企人要照顧，但我同老婆講接受唔到，唔可以繼續落去，佢明白我體諒我。」

「送中一定要停，係犧牲香港前途換取自己目的。」

＊ ＊ ＊

612 當日，警察用榴彈槍平射催淚彈，愈射愈密，民眾一度須爬上天橋逃生。圖片背景即警察總部。

respect

Respect!!

真香港人

開槍同老屈學生單嘢 黑警講咩都唔洗信

真支持！

點解呀， 日日加料畀班狗食 仲好啦

良心

佢出嚟開鋪的話我一定成日去幫襯

喊出黎

話時話
點入去做？

日日 加啲蛋白質畀班狗食
諗起都爽

呢d未叫香港人囉

I refuse to serve evils

你去邊再開餐廳 我黎幫襯

有骨氣

respect 有道德不應與狗為伍

Respect

respect! 思維清晰既出到去再搵工唔怕冇人請

應該繼續做
餐餐加料

佩服

香港需要有骨氣嘅人

十卜

38歲離開一份荀工，呢個決定其實好難，佩服

好勁，睇到想喊。呢啲先係人

開鋪啦

喊了

有冇巴打請佢

咁又唔好, 畀位人入,
最多唔小心落多左糖好喇

Push

respect! 如果要夾錢比番果個月人工，一定做

真香港人！

推

加油！

賠錢咁有guts
我想捐錢幫佢分擔下

真香港人

值得尊敬 要比禮你

是有種人

驚佢會俾人搞

加瀉藥啦緊係

salute!

多謝你辭職對佢地唔大 但起碼對得住天地對得住自己良心

我支持佢丫 香港人精神

開餐廳既我一定會支持

雖然唔算係佢地同事, 不過有一個身邊既人唔認同
對佢地黎講, 已經係一個打擊
希望有更加多人良心發現

型撚到

手足開鋪的話 馬上黎支持

支持,香港好彩有你

兩皮幾野 大家夾返比佢啦

你開鋪既話 一定會係新連登食堂 乜鳩百里香都企埋一邊

蓮花

依種風氣要漫延開去
有第一個，就會開始有第二個

君子愛財取之有道，好波

睇到都想喊.....

法國黃背心運動的 8 堂課

推，正評

下面呢條片我頭睇左好多次，一路睇一路不停loop
一路諗究竟係點樣心態既人先會對住一個完全無晒防衛能力既人(都唔講係一個女仔)，發左狂咁一路打，仲要有人舉起個盾好耐，成個盾鋤落去，跟本係要置人於死地。呢個一定係謀殺，人地無死只係因為好彩無鋤中要害

我唔會話示威者100%和平，事實上真係有人扔過磚，now有影晒片無得抵賴。
但係就算示威者有暴力，就算有警察受傷，那怕就算有警察被掟死，都唔justify警察針對性/報復性/發洩性咁對一個無武器既人施加咁樣既致命性武力。因為示威者再暴力，都唔係以殺死警察為目的。但係而呢班所謂警察，完全係為左置人於死地而打。

亦都係因為呢條片，我決定以後同香港所有警察誓不兩立。係所有警察，每一個，沒有例外。無論佢有無對付過示威者，那怕佢無參與清場，那怕佢只係守水塘，那怕佢有同情過示威者，甚至乎佢係黃絲。因為如果你身為全香港規模最龐大既武裝部隊既一份子，當中有明顯一部份人大規模咁對無防衛力既市民施以致命性暴力，就算你同呢班所謂警察中既壞份子無關，甚至跟本唔認同佢地，但係你仲繼續留o係呢個警隊，亦無任何一絲行動或表態去譴責同反對呢班壞分子，咁跟本你就係默許同認可緊呢班人去代表你。

所以由雨傘以黎一直都有個講法，我情感上雖然覺得警察係好扑街，但理智上一直都唔認同呢個講法。
我相信我並唔係一個衝動既人。但我經過呢種思想掙扎，到今日我可以好firm咁講:

沒有一個警察係無辜的

我諗起寫於1943年，德國戰敗前2年的《德國人的民族性格》中的一段話:
唯獨德國人親手選出了他們的獨裁者，因此，德國人需要負責。他們不僅選出了一個獨裁者，還讓他執政長達十年......納粹的野蠻行為並沒有得到所有德國人的認同......但他們保持沉默、默不作聲......對於希特拉，德國人沒有借口說自己無需為自己所選出的人負責

暴政面前是沒有中立的

ho ball

哭了

曬左 應該落多d糖同鹽幫狗狗補充營養

型到呢 Respect

開鋪我一定成日幫襯，你撐香港人，香港人自然撐你

有冇舖頭請呢位好員工

Respect!

要小心食物唔好擺太耐會變壞，食到集體食物中毒就唔好啦

respect!!!

應該做無間道加料落食物度

屌你，舊時點同呢，舊時嗰啲叫皇家香港警察，而家嗰啲只不過係有牌爛仔

型呀!!

仲有一絲良知尚存嘅
做人做狗睇依家

人性既光輝，抵讚
拒絕為邪惡服務

想幫佢 犧牲左份工 唔知生活會唔會困難

你唔做咪第二個人做

同意

可能係
但君子遠庖廚
有d野過唔到自己 仲點死頂？

Respect !!!

真男人

支持
餐廳經理唔難搵工，飲食業成日都缺人

真respect

會唔會有啲前線良心發現辭職兼爆大鑊呢

雖然唔知真知，但係照respect 先
btw 唔會鬆懈

呢d咪叫良知 現場黑警無嗰啲

日日吐口水彈鼻屎落啲飯到俾班狗食

飲食咁缺人 唔驚搵唔到

哇 瀉藥咁暴力 不了 痾到柒彩又鎖班廚房班兄弟架啦
加 蛋白質 係愛既表現

呢d先係真香港人呀 成班棄卒

好型

做得岩

做得好！！！
Respect！！！

好波

多謝你話我知咩係香港人

Cried resect

比狗糧好啦

咁你就蠢左啦

本身可以做多好多野

做食堂都有專業原則的
唔係點會辭職咁正氣

好自豪咁講, 成班白色衫既, 行動前都係食愛既蛋白質架

真香港人!

真·香港人

呢個唔係重點
係一種表態
依家係全警察上下幾萬人覺得自己大晒
著左套制服唔洗承擔責任之餘 仲可以犯法

應該無間道
諗多d好味既三高菜式俾狗食

呢啲有良知既人真係買少見少

高登仔一人比一蚊佢都唔虛兩萬啦

真漢子！

睇唔順眼做埋d 嘢餵飽班差佬出去打人👍🏽👍🏽
飲食業要搵返兩萬幾，好多選擇啦

做得好

唔係個個香港人都為左錢

仲係好多有良知的！

多謝你

即刻賠錢走，佢係真心唔想再見多一日班狗
無間道要日日對住班打人打上癮嘅狗，對佢嚟講真係太大心理負擔

呢啲咪香港人囉 香港人加油啊 我地真係未輸㗎

人到中年 仲要兩個女等養都咁夠pop 貼錢走

有無辦法可以幫手籌返果個月糧 & 甚至更多嘅生活費俾佢？

係貴果邊定平果邊？

棄暗投明

Respect 香港好在有你

push

大好機會落毒落瀉藥都即辭

kkkk

support!

Pish

嗰啲所謂中立警察 警察有好人 睇到未

長輩並說從前警察敢違抗上司不合法的命令

38歲 上有高房 下有妻堂 都因為良心責備辭職 respect

有無可能眾籌比佢 起碼填返嗰兩皮先

連canteen一個小小既經理都覺得自己係幫兇
其他話自己打份工個啲講出黎自己有冇笑

毅進星 1000

傻豬黎 唔洗辭職住架 唔小心落錯料仲好

I refuse to serve evils.

同警察有關係既應該有唔少人辭職，我個group都有人辭職，一睇仲以為係報緊佢，原來唔係。睇黎都幾多人辭職

RESPECT

真人好型仔 唔似38歲

所以嗰啲講警察都係打份工啫
真係仆街黎

我愛你

我夾1000，有無人識佢？

希望有餐飲老闆巴絲打嘗試幫助下佢

每人夾少少幫佢抵返通知金條數

Agree。如果單野係真，眾籌返比佢

好撚型

有良心嘅人 大家有眼睇

大家都為香港出力

吹左咁耐警犬辭職得個講字
依家終於有個睇落比較可信嘅警犬「相關人員」堅係劈炮
Respect ！

英雄

有冇巴打一齊投資落老闆到

呢啲就係人喇

唔該啲傻仔唔好再諗住感化啲狗

狗永遠係狗,只會變狼唔會變人架

多謝你 真香港人

餵狗

做人做狗，你可以選擇

簡單清晰廣傳

好多人係出邊撈唔掂先去考警察，你估佢地咁易劈到炮啊

男人好多尻毛，做野時甩一兩條係好正常

啲黑警一早就有哂政見...
就選泛民真係成為執政黨, 呢啲黑警都唔會合作
呢班人正識係保皇黨打手, 共狗
副業先係警察

做人代表例子

老闆你係邊重開
變連登飯堂都仲得！

但俾著係我就唔會辭喇
日日係狗糧度加料

有骨氣
I refuse to serve evils 呢句型撚到

理念唔同一齊做野個人會好辛苦
我都試過 訓都訓得唔好
只有辭職先解決到

祝福你

支持你
真男人

有冇巴打去做 整啲正嘢嚟食

偑服！但上天會善代正直，善良嘅香港人！

夾多d又點話
賠償埋佢喺警犬到做咁耐嘅心靈創傷

真英雄
respect

快啲開餐廳 我哋去幫襯

開舖記得通知聲
一定幫襯

有良心既香港人

班狗日撚日喺ig fb講到自己幾咁正義屌你老母 本身幫你哋煮狗飯嗰個香港人都唔撚幫你哋就自己諗下咩事啦！

respect!!!!

大把人請

其實仲可以煮下野食果陣唔小心打乞嚏, 啲肉唔記得放入雪櫃又煮黎食
好易肚痛腳軟去唔到任務嫁嘛
利申: 發夢玩緊over cook

兩皮幾有幾荀

相比 計謀 戰術 策略
仁者的惻隱之心同感染力
會發揮意想不到的效果

Btw, 差佬討厭記者
因為那些工資比自己低的文人的筆桿子
居然比自己的槍桿子還要強大

你叫d話警察都係打份工既人情何以堪

義士

班警畜咁鍾意做公安城管咪等啲大陸食堂承包商整啲化學嘢俾佢哋食囉

P

警隊勢力中有良知既人

廚師佬part 1

有冇用Annual 抵消架 唔好蝕比佢

推到屎都冇人同佢倒！

真心佩服

佢地果枝唔係榴彈槍，正確名稱係防暴槍，只可以射三種彈藥，包括催淚彈，橡膠彈，木彈。

無論咩立場都好，講野有根有據，唔好畀位人入好緊要。被人話抹黑/無知就唔好啦。

可以加啲瀉藥 柯到佢班仆街出唔到黎

你返過工未？

好撚感動
好人一定有好報 惡狗一定有惡報
香港人加油！

真心respect

大家唔好收貨
不撤不散

良知

窮要有骨氣未必失禮!

依啲咪唔會為錢出賣人性

佢有手有腳 做飲食肯做兩雞野大把搵到
如果ricky哥想自立門戶 就算你係好偏僻既地方開餐廳
我都一定揸車去幫襯
有良知既人
黑警我屌你老母

有冇人眾籌返一個月人工比佢

有冇人請佢做野呀？
依啲有骨氣既人唔係話請就請到

唔似得有啲職業係有專業原則 但唔洗去遵守

有冇人幫佢籌款
最少我地幫佢比返個個月人工啦

你開餐廳我叫晒成班朋友黎食！

感動

支持

如果佢自己開檔 一定支持
做飲食出黎真係唔怕搵唔到幾萬
但班狗就真係未必搵到幾萬

辭職前應該係啲飯盒到加足瀉藥先
等佢地打得咁過癮

正評比食堂經理，之後會去邊度做？我地要去幫襯下

有無中產老闆可以俾個機會呢位有良知既香港人

啲洗地po日日話有良心狗存在，但實際上無一個夠個canteen經理實實在在辭職

叫埋我
一定要開post通知

share 俾 徐緣 畢明 莊偉忠呢d 人睇
應該好多人樂意幫下佢

落多左辣椒

可唔可以一人捐一百幾十俾佢

啲狗見有野食就聽哂主人話架
撚有腦識思考

Repsect

我夾

真漢子

你又知無加料？

開鋪啦
剩係做一百萬人生意都夠你養妻活兒

有骨氣~
respect

唔好意思阻少少時間，希望可以入黎睇睇！

抗爭之後，有更重要既事我地要去做！

總有一日，朗朗乾坤，一片清明！

好感動

出黎開舖記住宣傳下 一定幫襯

Respect 每人夾d錢比番佢la

真良心香港人

原來冇狗糧食，唔怪得知唔開會

ricky你如果出黎開餐廳 我會成日幫襯！！！！！

點解辭職?
最有效對付警犬就係從食入手

此乃良心

佢真係有品，走都要賠一個月人工

換轉係我，臨走梗係整啲瀉藥畀你班狗嘆下

寧願自己賠埋1個月人工都即走

大家唔好再返工了喇
人地可以連份工都唔要
做人做狗自己決定啦

所以先要食飯盒

去邊度再返工 即刻多啲去幫襯你！
Respect !

黑警咪撚再講份工唔代表佢立場
人地可以即走
咪撚再講埋d垃圾 一係走 一係繼續做狗比人屌唔好撚怨
唔好逗政府份糧又扮撚晒慘 人係你地打
屌你老母死黑警

良心respect

開名 我個個月入一雞俾你

管哂成個PHQ伙食先兩萬幾蚊，散仔都不如

開舖實支持

有無暗黑料理界嘅朋友去頂佢個位？

樓面或者經理做唔做
不過係茶餐廳
8月開茶記都未請齊樓面
我出返本身一樣人工比佢

唔小心落咗d污糟野，食到d狗肚痾會點

平時都忍得你班狗耐，今鋪實在忍無可忍

煮埋最後一餐送佢哋見耶穌先走嘛

真香港人。

號召payme助養

餵飽佢地出去打人

好似幫兇咁

長輩並說從前警察敢違抗上司不合法的命令，「而家嗰啲。。。就算有唔同諗法，點會夠膽講呢。」

應該做海報擺係前線，叫警察向不合理指示說不

撤回

快d介紹d工俾佢

人同狗真係不能並存

尊敬

Respect!!!

感謝你

Cls
依個真男人！

睇返為份糧serve政權班公務員

見到啲三毛洗地po就想笑。講撚到有人用枝槍迫你當差咁

人禽之別

好多謝依家仲有真。香港人
Respect

My hero

我捐返兩皮畀你

[反送中] 有負擔嘅戰友同家人，其實可以日日繼續抗爭又唔駛俾人拉....

班狗係睇錢既

Respect!!!!

食堂經理英文好過毅進犬

如果有餐廳貼張紙出黎

警察與狗本店不招待

肯定爆晒

respect，但唔值賠一個月糧俾佢地咁傻，
你可以做不太合作運動

正確態度！

入職條件黎啦

我正想講

願意犧牲鐵生意

respect

Respect
你做得冇錯

有冇人識佢
願意捐下錢幫補佢1個月

我損$500。有冇a/c?

Rickygor 開餐廳既話一定日日去幫襯

會夾
位位500蚊，搵40幾50人就

有無途徑可以幫到佢
我睇到喊咗 喊哂
真香港人

飲食周街都缺 何必服侍呢班人

至少係穩定丫

精精飯堂

香港人加油

比我做就加啲瀉藥落去

啲鹽唔覺意落得太多 唔知會唔會腎虧呢

你開店一定支持

請唔請人

想入去做

Hero

「我由細喺香港大，而家嘅警察變哂質。」他解釋親戚中有長輩是警察，行將退休，對警察在 612 所為大感不滿，批評開槍違反守則。長輩並說從前警察敢違抗上司不合法的命令，「而家嗰啲。。。就算有唔同諗法，點會夠膽講呢。」

退休警察，統一陣線........好危險呀

食堂大佬
屌你老母死黑警

相反班警察講到自己幾慘幾委屈
但都係唔肯辭職

又一個廚房佬

加啲白汁，芡汁（備水），啤酒

R E S P E C T

落啲瀉藥，班狗想開槍個時就瀨屎

咁又唔好
餐餐都嚟個大辣水煮魚 納豆配爛飯之類嘅飯盒去都好呀

啊你又岩wo
不過咁做未做得成都比鬼督出黎

身邊人最有影響力
Respect
有無餐廳請人 直接比 offer佢

Respect，push！

Ricky 快啲開鋪，馬上支持！！！！

呢D人要紀錄在案
幫得到既就幫下佢啦出面D老細

屎味狗飯

respect!

我想夾
有冇得payme
有冇人聯絡到先生？
勿起底
聯絡only

有良知

[告急] 保民生反修例大聯盟 號召同志第一波反擊攻勢

--------------
早上好 請轉發

大聯盟原本個官方page 因受到外國勢力總攻，利用集體網絡行動密集舉報而導致專頁停用

我地家國在難 號召香港愛國愛港人士進行第一波試探式反攻

幫港出聲

請舉報專頁 +盡量表達留言
請舉報專頁 +盡量表達留言
請舉報專頁 +盡量表達留言

因其當中內容意圖蠱惑人心

以還香港人清晰的頭腦

[返送中] 又到週末時間, 去飲茶時下跪求大家千祈唔好用Air Drop四圍傳舊嘅長輩圖, 連新嘅都唔好...

你開餐廳我一定支持

其實佢真係好大勇氣
有屋企要養 啲警察又知佢係邊個
希望可以有啲實際行動支持佢雖然佢本身都有料

佢哋出到去唔會搵到工
字都唔識多過
除非轉去保安公司嘅啫
政府就係捉到呢班人嘅心理
所以專請毅進仔
無思考能力只有生存能力
會盲目服從權威
當一個本來只能做勞動階層嘅人
突然畀佢哋覺得自己地位超然
自然會自大膨漲
加上唔識分辨對錯是非不分
會有更強嘅報復心同衝動

學生哥未搵到好多錢
眾籌嘅願夾500

F

幫手推埋呢個

[推上熱門］工聯會安蔭區議員教畜梁子穎收皮（多圖）

香港警察 社會垃圾
人民奴隸 賣港惡賊
底層散仔毅進弱智仔
就算大學學歷都係垃圾科，無得揀先去做警犬嘅廢柴，蛇鼠一窩

淘寶買「醬油」

ricky 想娶你

屌 稍為有啲良知嘅人都唔會想幫班狗做野

連登仔拉大隊去

中哂

支持！如果經濟有困難，相信連登一人一蚊都可以幫你捱過難關！

人性的光輝

落重味精
好多食材都好食
係長期食會致癌同身體差啲咁

Respect!
日後知道佢去邊到做，排隊都要食。

一個真正嘅人 應該有嘅人性就係咁 警犬學吓野啦

Yes
夾返一個月人工俾佢最實際

人地打工仔唔係老板喎

支持出黎開鋪頭我早午晚餐都黎食

話自己個心係反修例既狗 幾時辭職

以佢地個個冇乜發育過既大腦，應該唔會知道咩叫合理同不合理

竟然有傭員會賠錢走
Support！

38歲

使撚辭職咩
日日溝啲屎水俾警犬食咪得囉

Respect 如果東山再起會去支持

請受小弟一拜

有骨氣
你去第二到做啦一定mark底幫襯！！！！

有無巴打餐廳缺人呀

Respect 推

真男人，有所為有所不為。就算要養家都唔做

做人最緊要有良心 大力支持！

Respect!
好明白上左年紀有家室既香港人要佢地激烈對抗政府個cost係好大，有頭家揹住唔係易事
肯辭職需要好大勇氣

漢賊不兩立
我敬你

G持！

因為我走左 canteen 真係會有啲麻煩 咁要再多d人走啦

真男人 好想捐錢

明辨是非

Respect！
經理快啲做老闆，一定去幫襯！

有咩麻煩
食狗糧渣嘛

霸氣真漢子

有人為五斗米折腰，有人就為左良知放棄做幫兇.....
唔可以話為五斗米折腰既人錯，不過後者就真係要respect，離開需要既勇氣一定遠大於折腰